%!TEX root = trabalho.beamer.tex

\usepackage[english,brazilian]{babel}
\usepackage{cmap}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pdfstartview={FitW}}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{bytefield}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}
\usepackage{booktabs}

% Beamer theme
\usetheme{Antibes}

\usepackage[obeyFinal]{todonotes}
\presetkeys{todonotes}{inline}{}

\newlength{\maxheightt}
\setlength{\maxheightt}{\heightof{W}}
\newcommand{\baselinealign}[1]{%
	\centering
	\raisebox{0pt}[\maxheightt][0pt]{#1}%
}

% Informações sobre a apresentação
\title{Trabalho - Comunicação Usando Protocolo TCP}
\subtitle{Protocolos de Comunicação para Controle e Automação}
\author{}
\institute{UFRGS -- Universidade Federal do Rio Grande do Sul}
\date{$1^{\circ}$ Semestre -- $2014$}

\begin{document}

\maketitle
\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\listoftodos
% ==============================================================================
\section{Introdução}
\begin{frame}{Descrição do trabalho}
	\begin{columns}
		\begin{column}{.5\textwidth}
			\begin{block}{Objetivo}
				Manter o nível de líquido no \\ tanque entre dois limites
			\end{block}
			\begin{block}{Atuador}
				Válvula com abertura variável
			\end{block}
			\begin{block}{Informações disponíveis}
				\begin{itemize}
					\item Nível do tanque
					\item Capacidade do tanque
					\item Limite inferior
					\item Limite superior
				\end{itemize}
			\end{block}
		\end{column}
		\begin{column}{.5\textwidth}
			\includegraphics[width=\columnwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/tanque.pdf}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Arquitetura}
	\includegraphics[width=\columnwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/arquitetura}
\end{frame}

\section{Protocolo de Comunicação}
\begin{frame}{Protocolo de Comunicação}
	\begin{itemize}
		\item Protocolo basaeado em TCP
		\item Porta padrão: 5001
		\item Dois comandos: ``leitura'' e ``escrita''
		\item Todos os dados em ordem \textbf{big-endian} \emph{(network)}
		\item Codificação dos dados: inteiro de 32 bits, \emph{sem sinal}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Leitura}
	Código para Leitura: \texttt{0}\\[1ex]

	\begin{block}{Pedido}
		\vspace{.5ex}
		\begin{bytefield}[boxformatting=\baselinealign,bitwidth=0.58em]{16}
			\bitheader{0,8,15} \\
			\bitbox{8}{$0$ (Leitura)}
			\bitbox{8}{Variável}
		\end{bytefield}
	\end{block}
	\vspace{1ex}
	\begin{block}{Resposta}
		\vspace{0.5ex}
		\begin{bytefield}[boxformatting=\baselinealign,bitwidth=0.58em]{48}
			\bitheader{0,8,15,47} \\
			\bitbox{8}{$0$ (Leitura)}
			\bitbox{8}{Variável}
			\bitbox{32}{Valor (32 bits)}
		\end{bytefield}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Escrita}
	Código para Escrita: \texttt{1} \\[1ex]
	\begin{block}{Pedido}
		\vspace{0.5ex}
		\begin{bytefield}[boxformatting=\baselinealign,bitwidth=0.58em]{48}
			\bitheader{0,8,15,47} \\
			\bitbox{8}{$1$ (Escrita)}
			\bitbox{8}{Variável}
			\bitbox{32}{Valor (32 bits)}
		\end{bytefield}
	\end{block}
	
	\begin{block}{Resposta}
		\vspace{0.5ex}
		\begin{bytefield}[boxformatting=\baselinealign,bitwidth=0.58em]{48}
			\bitheader{0,8,15,47} \\
			\bitbox{8}{$1$ (Escrita)}
			\bitbox{8}{Variável}
			\bitbox{32}{Valor (32 bits)}
		\end{bytefield}
	\end{block}
	
	\begin{itemize}
		\item Única variável que pode ser escrita: Abertura da válvula
		\item $0$ - Válvula fechada
		\item $2^{32} -1$ (Máximo da codificação) - Válvula $100\%$ aberta
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Variáveis}
	Variáveis:
	\begin{table}
		\begin{tabular} {rl}
			\toprule
			Endereço & Variável \\ \midrule
			0 & Erro \\
			1 & Nível atual \\
			2 & Capacidade do tanque \\
			3 & Nível baixo \\
			4 & Nível alto \\
			5 & Abertura da válvula \\ \bottomrule
		\end{tabular}
	\end{table}
	Em caso de erro, o servidor responde:
	\begin{description}
		\item[Variável] \texttt{0}
		\item[Valor] $2^{32} -1$ (\texttt{0xFFFFFFFF})
	\end{description}
\end{frame}

\section{Desenvolvimento do Trabalho}
\begin{frame}{Desenvolvimento do trabalho}
	Avaliação:
	\begin{itemize}
		\item Relatório, código, apresentação prática
		\item A linguagem de programação e plataforma é livre
		\item A apresentação será feita na rede do laboratório
		% \item Data de apresentação: XX/XX
	\end{itemize}
	Implementação do servidor:
	\begin{itemize}
		\item \url{http://bitbucket.org/rafaellerm/servidor-tanque}
	\end{itemize}
	Dúvidas, problemas, bugs:
	\begin{itemize}
		\item \href{mailto:rafaellerm@gmail.com}{\nolinkurl{rafaellerm@gmail.com}}
	\end{itemize}
\end{frame}
\end{document}